一句講曬,用credit card 定用 debit card

Credit card la

有錢人用debit 窮人用credit

你稍為唔係咁窮都會借錢啦
只有窮撚先借唔到錢 (唔計現金糧)

正常人用Credit卡，弱智唔識理財用debit 卡

同fd食飯拎張debit卡埋單會唔會比人笑到面黃

Rationale?

Credit

1.可以賺分
2.有fraud protection

反正啲卡數我月月清，唔會罰息

用Debit，一嚟無積分，二嚟有咩盜用嘅話啲錢即刻唔見咗，同銀行有排嘈。

小朋友先用debit card

幾啱你個名喎，不如解釋下點解你咁講？

依個年代仲有人用debit card?

都係payment method啫，用咩都冇所謂

唔識理財-用現金
識理財-你根本唔需要開呢個po

其實有錢人係用charge card，debit同credit都係窮撚

credit，優惠點都好過debit，話曬借錢

fps一樣

有錢人使鬼自己比錢咩

debit
唔想儲分 唔想俾啲所謂甜頭引我洗我唔想洗嘅錢

christmas card.

有冇聽過 citi張黑卡？

呢張呢？

用銀聯

死。。。用開debit開

笑死人

呢張debit card都幾型，又係multi-currency.
(下個月起HSBC One客戶也可申請類似嘅
HSBC HK Multi-currency debit MasterCard)

入錢落credit card先用

Debit card 可以控制到洗費

同意

Debit卡都唔係完全冇用嘅，喺海外簽帳有啲card係可以用當地貨幣扣數， Credit卡就一定要用返發卡地方嘅貨幣兌換。

用EPS

試過用debit卡，有d網上商戶話認唔到張卡

睇rebate
之前welab有8% rebate
緊係喪用debit card

credit card 當 debit card 用
碌完即刻係記數 app 入返

Hangseng spending card 算ok la

Debit card 香港少人用姐 澳洲美國歐洲大把人用 搭車又用 買嘢又用 買少少野 幾蚊都可以用

有冇人用wirex debit卡

Why not both

local - credit card

overseas - debit card

匯豐特登為左d 有錢佬客出張debit Card

連登仔：弱智唔識理財先會用debit Card

我食飯唔比錢

出街用credit card

上網比錢如果大機構 amazon, google, apple, Netflix果d用credit card
如果個網只係會買一兩次野/細公司就會用debit card

喺香港就碌credit card
海外碌debit card (citi global wallet)

邊張多回贈就用邊張

根本無討論空間

邊個話一定

用開Charge card

最sad 嘅係global wallet 唔包台幣

啫撳唔到新台幣？

好似話可以扣港紙

其實我未試過撳台幣 都去唔到台灣

用緊ft個張debit卡禁錢
利申係外國

IBHK 冇得申請debit card

真。。。所以揀左ft開户

直接係港幣扣

我都係用citi priority做外幣外易
真係好方便
而且係外國直接禁返外幣
唔洗理𣾀率
係差冇台幣禁
不過扣港紙都ok既

窮人用debit
中產用credit
有錢人用charge

鬼佬大多數用debit

on9 窮人credit先少

大人用credit
小朋友用大人張credit

如果Global wallet 有得直接撳台幣嘅話
最主要係想換定多少少台幣放喺戶口
有咩事起上嚟可以撳錢/碌卡
咁就可唔洗用銀聯撳台幣

我習慣俾credit card 銀行戶口唔會放錢

外國用debit card
提款 比錢 上網買野一卡搞掂
好方便銀包都唔駛拎

其實痕身都有張弱鳩智debit card
Enjoy 消費卡
只不過直頭係冇人用咁滯

唔識理財先用debit card
識唔識理財同有冇錢其實冇關係

用八達通

無知問 debit card同eps有咩分別

debit

我信用卡戶口都有幾皮野
我都唔知係debit 定credit

主要用charge card

鬼佬大部分弱智

Debit 俾錢唔使入密碼 戶口有錢就得 可以add google pay Apple Pay 全國通用 網上俾錢 ≈ credit card 除咗俾錢果刻戶口最少要有條數係度

Eps 只可以係香港用 俾錢同係ATM撳機一樣 要入密碼 只係條數直接去咗商戶

兼冇 credit。

有張credit都有打飛機

有張credit card都有得打飛機*

通常中國人無credit先要用debit

Debit card for sure

credit card, 製造現金流。

除非張咭唔係你，如果唔係諗唔到點解會用debit

係澳洲住，大部份人都用Debit card.

咁要睇吓credit card免唔免同年費
同埋有咩優惠
如果係diuuuuuu 積分就真係無謂

mox 張 debit 咪有 1%

係呀!

啲自動轉帳用曬debit card
有時加埋paypal 一齊用
想cut 隨時cut

same

我就細銀碼用debit card ,即係一百幾十果d, 幾百蚊以上就用credit card 賺積分, 我用debit card 原因係唔想信用卡月結單太長太亂

依度香港定澳洲

依家走資都係用 debit card ... firsttrade 就係其中一個

睇優惠 邊張多優惠咪用邊張

仲好過啲垃圾學生卡得0.4 用緊垃圾卡加mox

Debit card 要refund/chargeback hold 你舊錢6-8 weeks先退
上網買野中過伏

credit card 唔洗

credit card
利申 月月清無爭過卡數

有左張mox我都cut左張credit card

Credit card hold limit咋喎 唔洗找數住

低能，越有錢越識槓桿，遲一個月俾錢已經差好遠

same here
習慣出糧果日找哂卡數

Credit card 賺分

細數目用debit
大數用credit

你係識理財既debit同credit根本都一樣
睇邊張卡著數多咪用邊張

有啲人係中意係依啲地方到攞存在感同優越感

其實兩個有咩分別

Debit要入左錢入去先用到

用debit 點解唔用eps?

先唔講係咪度度有得EPS俾錢, 你試下去便利店買完野用呢2樣野找數速度差幾多先

點解？？ charge card 有咩咁有錢？
你唔係同我講 ae 一開頭七姑碌無credit card 個名 生意一路千丈 銀行都蝕埋 之後出返credit card 閂唔到張 charge card
逼住自己ae origin 要用charge card 同 credit card分grading 既charge card 係有錢人用呀？學你咁講 用pb咪全部窮西？

利申十幾年銀行撚

pb唔知，至少charge card對比一大班窮西唔洗理credit limit已經屌打 知你屈啦銀行佬

個topic有specifically 話香港

用credit等於無錢要先洗未來錢呢種諗法其實好錯，但的確有好少後生係咁

人大左就會發覺有錢人做生意既先最鐘意同銀行借錢融資

咩唔係你係果邊轉埋貨幣貴好多既咩，出差成日用credit 都係等visa 自己轉

大額credit 計好預算碌
唔好預支下個月嘅收入

咁你可以講埋非洲嘅

我debit credit 都有用
Citi master debit有 1％回贈(頭半年定一年)
之後都有0.5％
所以唔係完全冇嘢賺

同埋第二樣嘢就係
Debit card 你帶出街就有可能唔見㗎啦
咁唔通開個戶口張卡擺屋企咩

你真係唔識架喎 charge card 你當係no limit? infinite 又no limit? 你知唔知得ae 自己懶神秘玩嘅charge card 係睇spending 唔睇saving 既非常傳統 credit limit 制 我唔知你吊打啲乜嘢嘢 還是睇佢啲廣告睇到上曬路

係你debit card d card number cvv 俾人記低/資料外洩
已經可以俾人用黎網上買野

Debit card被盜用個刻已經扣左你戶口錢 要慢慢同銀行有排追
用credit card只係暫時扣limit

有啲有密碼嘅debit card應該CVV都唔夠用嚟盜嘅？

你上網買野都唔洗入密碼
不論debit credit咪都係入card number expiry date cvv

咁又係

預付卡是最好的

尤其係用尼玩cloud service

所以你如果之前靚價買咗外幣，之後用debit卡就有着數

Debit卡支援多幣種就係既，純港幣卡就無得咁玩

得charge 同debit

基本上credit既好野debit都會有
講真部簽卡機都係會比你拍晒debit同credit架啦 網上平台都係兩樣都比你登記 一樣方便
優惠其實以平民級數做出黎兩者唔會差太遠
但有一樣野debit做唔到 今日簽 遲一個月先叫你還係比你liquidity增加左彈性 今日既一蚊係永遠值錢過聽日果同一蚊
不過入不敷支找唔清卡數 成撚日唔記得找卡數要罰charge另計

唔係有2FA 嘅咩之前用mox debit任何online payment 都要做

要商戶enable 2FA先要
仲有好多都唔洗 例如個d外國點數卡網
外國d點數卡/game serial code好多都係用盜用既credit/card 買

*Credit/debit card

好多人唔知商戶enable先會要2fa
如果debit比人盜用咗要問銀行乞返自己d錢
除咗靚rate換外幣遲下碌之外，根本冇理由用debit

現金出糧 難開credit card 所以用debit

無錯 有d credit card 外幣回5.6%(hsbc visa signature)/6.4%(premier)
扣埋1.95% transaction fee 仲有3-4%回贈
Debit 當你唔洗transaction fee但最多得0.5-1% 回贈

debit card
去到外地就好似八達通咁
"Do" 就比到錢
搭車都係

直接扣外幣
勁方便

唔流煩再買咩交通卡
煩唱外幣
煩搵散紙

人地覺得用1% rebate debit好叻㗎啦
淨係港幣都可以simply cash 1.5%包底啦
仲未計d 更好嘅卡

Mox 5%
ZA 6%
Welab 之前有8-9%

CITI 之前有promo 10%

宜家可以鎖卡
用先解鎖

mox 5% 要指定商戶
za/welab 又係限時promo